+++
title = "Olesa de Montserrat torna a ser reconegut com un referent català en participació i transparència"
description = "<p><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Ha estat en l&rsquo;acte de clausura del M&agrave;ster en Gesti&oacute; i Administraci&oacute; Local organitzat per la Universitat Aut&ograve;noma de Barcelona i l&rsquo;Associaci&oacute; Catalana de Municipis i Comarques. L&rsquo;actual Comissionada per a la Transpar&egrave;ncia i la Participaci&oacute; de la Generalitat de Catalunya, la magistrada N&uacute;ria Bassols, ha lloat la consulta popular que es va celebrar a Olesa el passat mes de febrer.</span></p><p><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Segons la Comissionada Bassols, Olesa ha iniciat una via referend&agrave;ria que s&rsquo;haur&agrave; d&rsquo;anar simplificant en el futur, per tal que molts altres municipis tamb&eacute; puguin consultar als seus ciutadans.</span></p><p><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Recordem que els olesans van ser cridats a votar sobre dos aspectes urban&iacute;stics d&rsquo;innegable import&agrave;ncia per al futur del planejament local: la revisi&oacute; de la qualificaci&oacute; urban&iacute;stica de l&rsquo;actual camp de futbol, per protegir el seu &uacute;s com a equipament p&uacute;blic, i la conservaci&oacute; com a s&ograve;l agr&iacute;cola de la plana de Can Llimona.</span></p><p><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Olesa ha estat el municipi pioner en la utilitzaci&oacute; de la figura d&rsquo;una consulta legal per cridar a la participaci&oacute; de la ciutadania. Amb aquesta consulta el Bloc Oles&agrave; complia amb un comprom&iacute;s electoral: l&rsquo;any 2011 ens v&agrave;rem comprometre a convocar tots els olesans en cas d&rsquo;arribar al govern. I aix&iacute; ho hem fet.</span></p><p><span style=\"font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;\">Tamb&eacute; hagu&eacute;ssim volgut consultar als ciutadans sobre la zona ARE, per&ograve; el Consell de Ministres no ens ho va autoritzar.</span></p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-04-17"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Ha estat en l&rsquo;acte de clausura del M&agrave;ster en Gesti&oacute; i Administraci&oacute; Local organitzat per la Universitat Aut&ograve;noma de Barcelona i l&rsquo;Associaci&oacute; Catalana de Municipis i Comarques. L&rsquo;actual Comissionada per a la Transpar&egrave;ncia i la Participaci&oacute; de la Generalitat de Catalunya, la magistrada N&uacute;ria Bassols, ha lloat la consulta popular que es va celebrar a Olesa el passat mes de febrer.</span></p>
<p><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Segons la Comissionada Bassols, Olesa ha iniciat una via referend&agrave;ria que s&rsquo;haur&agrave; d&rsquo;anar simplificant en el futur, per tal que molts altres municipis tamb&eacute; puguin consultar als seus ciutadans.</span></p>
<p><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Recordem que els olesans van ser cridats a votar sobre dos aspectes urban&iacute;stics d&rsquo;innegable import&agrave;ncia per al futur del planejament local: la revisi&oacute; de la qualificaci&oacute; urban&iacute;stica de l&rsquo;actual camp de futbol, per protegir el seu &uacute;s com a equipament p&uacute;blic, i la conservaci&oacute; com a s&ograve;l agr&iacute;cola de la plana de Can Llimona.</span></p>
<p><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Olesa ha estat el municipi pioner en la utilitzaci&oacute; de la figura d&rsquo;una consulta legal per cridar a la participaci&oacute; de la ciutadania. Amb aquesta consulta el Bloc Oles&agrave; complia amb un comprom&iacute;s electoral: l&rsquo;any 2011 ens v&agrave;rem comprometre a convocar tots els olesans en cas d&rsquo;arribar al govern. I aix&iacute; ho hem fet.</span></p>
<p><span style="font-family: times new roman,times; font-size: 12pt;">Tamb&eacute; hagu&eacute;ssim volgut consultar als ciutadans sobre la zona ARE, per&ograve; el Consell de Ministres no ens ho va autoritzar.</span></p>
